有冇身邊嘅人因為自殺離開呢個世界？

佢自殺之前有冇發現有咩異樣？
會唔會覺得佢嘅死好唔真實

你會估唔到...

因為一個真正想自殺既人，係唔會比你知道佢想死
因為知道身邊既人一定阻止佢

反而成日叫春話要死個D，只係想引人關心多D

當年中學有個師兄，又係跳樓，上埋報紙。考完AL冇耐。
冇異樣。其他師兄同我講，我當堂打咗個突
都十幾年前喇

有個朋友跳樓死左
之前已經同佢傾偈佢一直話讀書好大壓力
我都係安慰佢 呢個社會就係咁

只係我地對呢個世界太大期望

有時啲嘢諗唔通就係諗唔通 我哋唔係佢唔會明

小學同學自殺死咗
佢升咗中學後一直好壓抑好少講嘢
幾年前佢冇啦啦自殺咗

有啲係會死前講比人知，但啲人冇諗過佢嚟真。
有啲自殺新聞嘅家屬／朋友有講返。

讀書壓力大？

可能會講一D遺言性既說話比自己最珍愛既人聽...

所以真心一句，

要好好聆聽朋友向你訴苦既內容

有時自己未必可以開解到佢，但可以阻止佢行一條不歸路

我有個男小同，成日自畀，
中四入過精神科，
有日打嚟話自己跳樓。

勸咗佢好耐，
佢先番屋企，
聽住佢行樓梯啲聲。

有次就咁SMS我，話要死，
我嚇到猛打比佢，
打唔到，打去佢屋企。
原來佢屋企岩岩好彩發現快，送咗佢入廠。

應該好多原因夾埋
佢讀書都唔錯
但小學已經有偏差行為/情緒問題 要入家舍

有勇氣自殺總好過貪生怕死, respect

所以真係要關心下身邊既朋友 有人鼓勵係差好遠

有個大一form既師兄留班，開學第一日無返學，第二日朝早廿幾樓跳左落黎，十五年前

就係我

嗰個年代，啲人對留班／CE／AL／升大學。。。
依啲概念實在太敏感

要睇嗰個人性格，可以完全冇徵兆，之前中學有個師弟跳樓

大學好朋友final year自殺，事前一兩個月都feel到佢唔開心，但個排大部份同學包括自己都擔心緊畢業~ 所以，以為佢都係類似情況。一直都好後悔如果當初點點點，就可能有唔同結果。
Anyway,好好珍惜身邊所有人，聆聽對方心聲，互相支持

通常話得比你知想死個D 可能都唔係咁想死, 呢D CASE仲有得救,
但另外唔聱唔聲平時冇咩耐估都估唔到既 case就真係好無奈,,,

依家無留過班都唔好同人講讀過中學

學校啲老師冇理由睇唔出卦！
冇搵人跟進嘅咩！
下下要人主動講，先去理！

白白無咗條人命！

哈哈，咁又誇得制。
但確實依個年頭，RETAKE真係好閒。

諗起白馬嘯西風絲打

我retake完 重係下一form溝左幾條女

你好，我們是撒瑪利亞防止自殺會的社工，希望與你共同協助朋友的自殺危機，請你telegram @lifeangels 你亦可到我們的聊天網站 與我們的義工聯絡
或在9am-6pm 致電自殺危機諮詢專線直接與防止自殺社工對話。

*由2020年10月5日起，『Chat窿』服務時段將作出以下調整︰星期一至五︰下午4時 - 凌晨1時；星期六、日及公眾假期︰下午8時- 凌晨1時

保重 謝謝
自殺危機諮詢專線: 23191177

如果公開畀好多人知 就多數唔係
如果佢係你最好朋友 又淨係同你講 都可能真係有呢個打算

題目應該 改為「有冇身邊嘅人自殺死」 簡潔啲
好彩未有，朋友少

有冇巴絲而家有諗住自殺?

呢件事到而家都覺得好震撼

兒登仔:叫春話壓力大只係引人注意 係attention seeker 一定唔會真係去死

當年我都想 好彩卑朋友救番 而家都U grad 好感激佢當年番學係厠所偷偷聽我電話

介唔介意講咩事睇唔開呀

咩事？

新會然？

有
但死前一星期仲寫卡比我講生日快樂
轉個頭就走咗
過咗八年到依家都唔知咩原因走

知唔知佢咩事唔開心

真係想死嘅人 係唔會同人講

殺咗老豆老母再自殺
當年一班連登仔仲喺到教人自殺
其實佢自殺前冇耐都去過日本
濕疹其實應該有方法控制

有一個做義工識嘅朋友，一直都覺得佢份人好怪，唔識諗人地，所以唔係好中意佢，成日串鳩佢
佢自殺死咗之後，我先知原來佢有情緒病，資深少少嘅義工朋友全部都知
開頭會怪點解無人同我講，咁我會體諒佢多啲，無咁唔中意佢，對佢好啲
但後尾諗諗下，就算佢無情緒病，都要對人好啲，咁先啱

你宜家有呢個心態就得啦 有時都幫唔到幾多

我本人
9月頭燒炭
救返入ICU幾日
再入埋精神病房7日

唔知點回應好..但想你知道有人睇到你嘅留言
你唔係孤獨一人嘅

雖然依家可能好難捱
但捱吓捱吓 一切都會過去

建議
唔識安慰人唔好亂講野 特別咩 你死左屋企人好傷心 乜乜勇氣乜柒 講多錯多
唔係個個都擁有正常思維~

呢個係myth黎

btw題外話 有好多人都覺得網上講野唔洗負責
不過我覺得網上世界既討論好多時候都唔多唔少會反映左個個社會大部分人既睇法
有時講一樣野之前大家都可以諗多一步